美國上周首領失業金人數僅彈2千低預期 持續申領急降6.1萬人遠超預期

美國勞工部公布，經季節調整後，美國截至今年2月8日止當周首次申領失業金救濟人數終止連降兩周，由前值所創近期低位回升2千人(前值降幅略下修至1.4萬人)，至總數20.5萬人，但仍低於市場預期回升至21萬人，且已連續第256周低於30萬人，為1970年以來最長周期。

四星期平均申領失業人數維持總數21.2萬人，結束連降五周；前值由原先續降3千人，下修降2,750人，至總數21.2萬人屢創逾兩個月低。不過，對上一周(2月1日)之持續申領失業金人數急降6.1萬人，至總數169.8萬人，遠少於市場預期僅降至173.8萬人；前值由原先四周來首升4.8萬人，上修急彈5.6萬人，至總數175.9萬人。